<resources>
    <string name="app_name">रुद्राक्ष</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="english">इंग्लिश</string>
    <string name="hindi">हिंदी</string>

    <string name="menu_one">रुद्राक्ष क्या है ?</string>
    <string name="menu_two">अपना रुद्राक्ष जानिए</string>
    <string name="menu_three">विभिन्न मुखी</string>
    <string name="menu_four">सम्मिलत रुद्राक्ष </string>
    <string name="menu_five">रुद्राक्ष खरीदे</string>
    <string name="menu_six">रुद्राक्ष युक्तियां</string>

    <string name="myth_text">Mythological Introduction about Rudraksh</string>

    <string name="chemical_heading">रासायनिक संरचना</string>
    <string name="electrical_heading">विद्युत गुण</string>
    <string name="magnetic_heading">चुंबकीय गुण</string>

    <string name="chemical_text" >
      रूद्राक्ष मोती मुख्य रूप से प्राकृतिक बीज उत्पाद है जिसमें कार्बन, हाइड्रोजन, ऑक्सीजन, नाइट्रोजन और एक संयुक्त रूप में विभिन्न तत्व शामिल हैं। निम्नलिखित अनुपात में गैसीय तत्व:\n\n
        कार्बन \t\t50.024\n\n
        हाइड्रोजन \t\t17.798\n\n
        नाइट्रोजन \t\t0.9461\n\n
        ऑक्सीजन \t\t30.4531\n\n
     निम्न तत्व भी कम मात्रा में मौजूद होते हैं:\n\n
        एल्यूमिनियम, कैल्शियम, क्लोरीन, कॉपर, कोबाल्ट, निकेल, लोहा, मैग्नीशियम, मैंगनीज, फास्फोरस, पोटेशियम, सोडियम, सिलिकॉन ऑक्साइड और जिंक।\n\n
      रूद्राक्ष की लाभकारी शक्तियां उसके विद्युत और चुंबकीय गुणों के आधार पर हैं। रूद्राक्ष मोती एक स्थिर एंकर के रूप में कार्य करते हैं रूद्राक्ष मनका विद्युत गुण हैं: प्रतिरोध, समाई या ढांकता हुआ गुण, अधिष्ठापन। रूद्राक्ष में अपनी ध्रुवीयता को बदलने की क्षमता है
  </string>
    <string name="description_title">Description</string>

    <string name="select_zodiac">अपनी राशि चुने :</string>

    <string name="electrical_text">
    सूक्ष्म विद्युत आवेगों और आगमनात्मक कंपन को भेजने की क्षमता और विद्युत ऊर्जा को स्टोर करने के लिए एक संधारित्र के रूप में।\n\n
        आधुनिक युग में, तीव्र प्रतिस्पर्धा के साथ, तनाव के स्तर में काफी वृद्धि हुई है लगभग प्रत्येक व्यक्ति को अनिद्रा, शराब, अवसाद, दुरूपयोग, हृदय रोग, त्वचा रोग आदि जैसे तनाव और तनाव से संबंधित बीमारियों की समस्याएं हैं। डॉक्टर यह पुष्टि कर सकते हैं कि लगभग 9 5% रोगों में मनोदैहिक या तनाव से संबंधित है, यानी मन से उत्पन्न होने वाले जब तनाव या दुर्घटना होती है, तो तनाव संबंधी संकेतों को केंद्रीय तंत्रिका तंत्र में भेजा जाता है, न्यूरॉन्स और न्यूरोट्रांसमीटर की वृद्धि की गतिविधि या असामान्यताएं होती हैं। परिवर्तन की तीव्रता के कारण और विशिष्ट मामले पर निर्भर करेगा। जब ऐसी चीज होती है और यह लगातार होती है, तो मन-शरीर इंटरफ़ेस में विद्युत संकेतों का सुव्यवस्थित प्रवाह बाधित हो जाता है और यह हमें असहज महसूस करता है, और हम अपनी पूरी दक्षता के साथ कार्य करने में सक्षम नहीं हैं। हमारे रक्त परिसंचरण गैर आदर्श होते हैं और हम विभिन्न बीमारियों का अनुभव करते हैं। दुर्भाग्य से, यह हर समय होता है\n\n
        रूद्राक्ष मोती, हजारों साल के लिए, एक स्थायी एंकर के रूप में कार्य करने के लिए जाना जाता है, और प्राचीन वैदिक ग्रंथों में प्रभावों का वर्णन किया गया है। रूद्राक्ष बीड की विद्युत संपत्ति को मोटे तौर पर वर्गीकृत किया जा सकता है:\n\n

1) प्रतिरोध: शरीर के भागों के बीच संभावित अंतर के कारण पूरे शरीर में जैव-विद्युत संकेत का निरंतर और सूक्ष्म प्रवाह है। रुद्राक्ष मोती विशेष मुखिया या पहलुओं के प्रतिरोध का एक निश्चित फैक्टर है। यह ओम में मापा जाता है जब ये मोती जैव-विद्युत आवेगों के प्रवाह को रोकते हैं, तो प्रतिरोध के कारक के आधार पर वर्तमान प्रवाह का एक विशिष्ट एम्पीयर उत्पन्न होता है। यह दिल की धड़कन के साथ मिलकर काम करता है, इसे व्यवस्थित करता है और मस्तिष्क को विशिष्ट आवेगों को भेजता है। ये आवेग कुछ सकारात्मक मस्तिष्क रसायनों को प्रोत्साहित करते हैं। हमें बेहतर, अधिक आत्मविश्वास, समझदार और अधिक ऊर्जावान महसूस करना यह देखा गया है कि रुद्राक्ष मढ़े के विशिष्ट मुखो या मुखिया विशिष्ट संकेतों को भेजते हैं, एक विशेष मस्तिष्क के रासायनिक पर अभिनय करते हैं और इस प्रकार व्यक्तित्व में विशिष्ट सकारात्मक परिवर्तनों को प्रभावित करते हैं। यह अच्छी तरह से साबित हुआ है कि हमारे दिमाग की स्थिति और इसके कामकाज और केन्द्रीय तंत्रिका तंत्र की और हमारे व्यक्तित्व मस्तिष्क द्वारा लगभग पूरी तरह से शासित होते हैं, ।\n\n

2) क्षमता या निपुण गुण: - रुद्राक्ष को ढांकता हुआ, अर्थात् विद्युत ऊर्जा का एक भंडारण के रूप में कार्य करता है। रुद्राक्ष की यह संपत्ति स्थिर और जैव-विद्युत प्रवाह को लंगर करने में सक्षम बनाती है। मूल्यों को फराद की इकाइयों में मापा जाता है यह संपत्ति अतिरक्रियता को नियंत्रित करने, दिल की धड़कन, दिल की धड़कन आदि को नियंत्रित करने में बहुत सहायक होती है। तनाव के कारण, जब शारीरिक गतिविधि में वृद्धि होती है, हृदय तेज हो जाता है और हार्मोन की समग्र गतिविधि और तंत्रिका तंत्र बढ़ जाती है। इससे ऊर्जा के स्तर में वृद्धि या संभावित अंतर में वृद्धि हो सकती है। इसके परिणामस्वरूप, जैव विद्युत की बढ़ोतरी बढ़ जाती है। रूद्राक्ष मोती, ढांकता हुआ के रूप में कार्य करना, इस अतिरिक्त जैव-विद्युत ऊर्जा को संचयित करते हैं, जिससे सामान्य गतिविधि को समग्र गतिविधि को व्यवस्थित किया जा सकता है।\n\n
    3) इंजेक्शन: - रूद्राक्ष मोती में स्थायी चुंबकीय गुण हैं। यह पाया जाता है कि यह प्रेरक कंपनों को भेजता है। इसकी आवृत्तियों को हेनरी (वोल्ट सेकंड / एम्पीयर) की इकाइयों में मापा जाता है।\n\n
    </string>
    <string name="magnetic_text">
        रूद्राक्ष गतिशील ध्रुवीकरण की सबसे महत्वपूर्ण संपत्ति के साथ पैरा-चुंबकीय और डायमाग्नेटिक दोनों हैं। हम सब मैग्नेट के लाभकारी उपचार गुणों से अवगत हैं। चुंबकीय हीलिंग देर से बेहद लोकप्रिय हो रही है और जो लोग चिकित्सा के लिए मैग्नेट का प्रयोग कर रहे हैं वे लाभ प्राप्त कर रहे हैं और उन्हें समग्र सुधार और कायाकल्प मिला है। रूद्राक्ष मोती मैग्नेट के अधिकतर गुणों को बरकरार रखते हैं, लेकिन वे एक पहलू में अनोखे हैं - इसमें उनकी ध्रुवीयता या प्रॉपर्टी ऑफ डायनामिक पॉलीरिटी को बदलने की क्षमता है। हीलिंग का बुनियादी तरीका इस तथ्य पर आधारित होता है कि जब धमनियों और नसों के पारित होने के कारण हृदय से रक्त को शरीर के सभी हिस्सों तक ले जाते हैं तो ब्लॉक या विभिन्न कारणों के कारण कम हो, रक्त शरीर के विभिन्न भागों में ऑक्सीजन और ऊर्जा लेता है और इसे व्यर्थ और शरीर में अपशिष्ट पदार्थों से साफ करता है। रक्त परिसंचरण के प्रवाह में कोई भी बाधा बीमारी का कारण बन सकती है\n\n

हम अनुचित रक्त परिसंचरण के कारण दर्द और बेचैनी का अनुभव करते हैं। खून में हर कोशिका के साथ-साथ धमनियों और नसों पर सकारात्मक या नकारात्मक रूप से आरोप लगाया जाता है।\n\n

चुंबक में दो पोल मौजूद हैं, सकारात्मक (+) और नकारात्मक (-)।\n\n

जब मैग्नेट शरीर के विभिन्न हिस्सों में पारित हो जाते हैं, तो मैग्नेट और कोशिकाओं के विपरीत पोल को आकर्षित किया जाता है और मार्ग का विस्तार होता है। सुव्यवस्थित रक्त परिसंचरण की सुविधा के लिए धमनियों और नसों को खोल दिया गया। जब रक्त परिसंचरण को व्यवस्थित किया जाता है, तो अधिकांश बीमारियां अपने आप ठीक हो जाती हैं और हम बेहतर महसूस करते हैं।\n\n

लेकिन मैग्नेट के साथ ध्रुवीकरण निश्चित है। जब मैग्नेट शरीर के किसी विशेष भाग के पास लाए जाते हैं, तो वे उन शिराओं और धमनियों के केवल उन वर्गों को खोलते हैं जहां एक समानताएं मिलती हैं, इसलिए रक्त परिसंचरण की पूर्ण चिकित्सा और व्यवस्थित बनाने के लिए ये सही नहीं हो सकते। हम उपचार का अनुभव करते हैं और बेहतर महसूस करते हैं, लेकिन हम अभी भी रूद्राक्ष मोती की गतिशील ध्रुवीकरण के साथ बहुत आगे जा सकते हैं।\n\n

रूद्राक्ष में अपनी ध्रुवीयता को बदलने की क्षमता है, इसके बदले में इसकी संपत्ति, दीया-चुंबकत्व के आधार पर है।\n\n
व्याकरणिकता को बाहरी चुंबकीय क्षेत्र की उपस्थिति में अस्थायी चुंबकीय संपत्ति प्राप्त करने के लिए किसी भी सामग्री की क्षमता के रूप में कहा जाता है। प्रेरित प्रभार की ध्रुवीकरण प्रभारी को उत्प्रेरित करने वाले बाह्य क्षेत्र के विपरीत है। रक्त परिसंचरण और हृदय की धड़कन शरीर के चारों ओर एक चुंबकीय क्षेत्र को स्वतः प्रेरित करती है और विशेष रूप से हृदय क्षेत्र। प्रेरणित चुंबकीय क्षेत्र की ध्रुवीयता के आधार पर बायोइलेक्ट्रिसिटी स्वचालित रूप से व्याकरणिकता को जन्म देती है। रूद्राक्ष मनका एक प्रवृत्ति प्राप्त करता है जो उत्प्रेरण क्षेत्र के विपरीत है। इसके परिणामस्वरूप, धमनियों और नसों के मार्गों को खोलना मैग्नेट की तुलना में कहीं ज्यादा बेहतर है। यह चिकित्सा और कायाकल्प के लिए बहुत बेहतर है\n\n
    </string>
    <string name="earth"></string>


</resources>
