<resources>
    <string name="app_name">रुद्राक्ष</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="english">इंग्लिश</string>
    <string name="hindi">हिंदी</string>

    <string name="menu_one">रुद्राक्ष क्या है ?</string>
    <string name="menu_two">अपना रुद्राक्ष जानिए</string>
    <string name="menu_three">विभिन्न मुखी</string>
    <string name="menu_four">सम्मिलत रुद्राक्ष </string>
    <string name="menu_five">रुद्राक्ष खरीदे</string>
    <string name="menu_six">रुद्राक्ष युक्तियां</string>

    <string name="myth_text">Mythological Introduction about Rudraksh</string>

    <string name="chemical_heading">रासायनिक संरचना</string>
    <string name="electrical_heading">विद्युत गुण</string>
    <string name="magnetic_heading">चुंबकीय गुण</string>

    <string name="chemical_text" >
      रूद्राक्ष मोती मुख्य रूप से प्राकृतिक बीज उत्पाद है जिसमें कार्बन, हाइड्रोजन, ऑक्सीजन, नाइट्रोजन और एक संयुक्त रूप में विभिन्न तत्व शामिल हैं। निम्नलिखित अनुपात में गैसीय तत्व:\n\n
        कार्बन \t\t50.024\n\n
        हाइड्रोजन \t\t17.798\n\n
        नाइट्रोजन \t\t0.9461\n\n
        ऑक्सीजन \t\t30.4531\n\n
     निम्न तत्व भी कम मात्रा में मौजूद होते हैं:\n\n
        एल्यूमिनियम, कैल्शियम, क्लोरीन, कॉपर, कोबाल्ट, निकेल, लोहा, मैग्नीशियम, मैंगनीज, फास्फोरस, पोटेशियम, सोडियम, सिलिकॉन ऑक्साइड और जिंक।\n\n
      रूद्राक्ष की लाभकारी शक्तियां उसके विद्युत और चुंबकीय गुणों के आधार पर हैं। रूद्राक्ष मोती एक स्थिर एंकर के रूप में कार्य करते हैं रूद्राक्ष मनका विद्युत गुण हैं: प्रतिरोध, समाई या ढांकता हुआ गुण, अधिष्ठापन। रूद्राक्ष में अपनी ध्रुवीयता को बदलने की क्षमता है
  </string>
    <string name="description_title">विवरण</string>

    <string name="select_zodiac">अपनी राशि चुने :</string>

    <!--Mantras in English
    "Om Hreeem Namha ","Om Namhh","Om kleem Namh","Om Hreem Namah","Om Hreem Namaha","Om Hreem Hoom Namah"
    ,"Om Hoom Namahh","Om Hoom Namah","Om Hreeem Hoom Namah","Om Hreem Namaha","Om Hreem Hoom Namaha","Om Kraum Sraum Raum Namaha"
    ,"Om Hreem Namaha","Om Namaha","Om Gauri shunkraaye Namaha"
    -->

    <string name="man_one">Om Hreem Namha</string>
    <string name="man_two">Om Namha</string>
    <string name="man_three">Om kleem Namah</string>
    <string name="man_four">Om Hreem Namah</string>

    <string name="man_five">Om Hreem Namaha</string>
    <string name="man_six">Om Hreem Hoom Namah</string>
    <string name="man_seven">Om Hoom Namahh</string>
    <string name="man_eight">Om Hoom Namah</string>
    <string name="man_nine">Om Hreeem Hoom Namah</string>
    <string name="man_ten">Om Hreem Namaha</string>
    <string name="man_eleven">Om Hreem Hoom Namaha</string>
    <string name="man_twelve">Om Kraum Sraum Raum Namaha</string>
    <string name="man_thirteen">Om Hreem Namaha</string>
    <string name="man_fourteen">Om Namaha</string>
    <string name="man_fifteen">Om Gauri shunkraaye Namaha</string>


    <!-- mantra hindi
    "ओम ह्रीम नमः","ओम नमः","ओम क्लीम नामः","ओम ह्रीम नमः","ओम ह्रीम नमः","ओम ह्रीम हूम नमः",
    "ओम हूम नमः","ओम हूम नमः","ओम ह्रीम हूम नमः","ओम ह्रीम नमः","ओम ह्रीम हूम नमः","ओम क्रौम स्राओम रौम नमः",
    "ओम ह्रीम नमः","ओम नमः","ओम गौरी शंकरार्य नमः"
    -->

    <string name="man_ek">ओम ह्रीम नमः</string>
    <string name="man_do">ओम नमः</string>
    <string name="man_teen">ओम क्लीम नामः</string>
    <string name="man_chaar">ओम ह्रीम नमः</string>
    <string name="man_panch">ओम ह्रीम नमः</string>
    <string name="man_she">ओम ह्रीम हूम नमः</string>
    <string name="man_saat">ओम हूम नमः</string>
    <string name="man_aath">ओम हूम नमः</string>
    <string name="man_nau">ओम ह्रीम हूम नमः</string>
    <string name="man_das">ओम ह्रीम नमः</string>
    <string name="man_gyara">ओम ह्रीम हूम नमः</string>
    <string name="man_baarah">ओम क्रौम स्राओम रौम नमः</string>
    <string name="man_tehra">ओम ह्रीम नमः</string>
    <string name="man_chauda">ओम नमः</string>
    <string name="man_pandra">ओम गौरी शंकरार्य नमः</string>

    <string name="stppis_heading"></string>

    <string name="myth">आध्यात्मिक</string>
    <string name="sci">वैज्ञानिक</string>

    <string name="electrical_text">
    सूक्ष्म विद्युत आवेगों और आगमनात्मक कंपन को भेजने की क्षमता और विद्युत ऊर्जा को स्टोर करने के लिए एक संधारित्र के रूप में।\n\n
        आधुनिक युग में, तीव्र प्रतिस्पर्धा के साथ, तनाव के स्तर में काफी वृद्धि हुई है लगभग प्रत्येक व्यक्ति को अनिद्रा, शराब, अवसाद, दुरूपयोग, हृदय रोग, त्वचा रोग आदि जैसे तनाव और तनाव से संबंधित बीमारियों की समस्याएं हैं। डॉक्टर यह पुष्टि कर सकते हैं कि लगभग 9 5% रोगों में मनोदैहिक या तनाव से संबंधित है, यानी मन से उत्पन्न होने वाले जब तनाव या दुर्घटना होती है, तो तनाव संबंधी संकेतों को केंद्रीय तंत्रिका तंत्र में भेजा जाता है, न्यूरॉन्स और न्यूरोट्रांसमीटर की वृद्धि की गतिविधि या असामान्यताएं होती हैं। परिवर्तन की तीव्रता के कारण और विशिष्ट मामले पर निर्भर करेगा। जब ऐसी चीज होती है और यह लगातार होती है, तो मन-शरीर इंटरफ़ेस में विद्युत संकेतों का सुव्यवस्थित प्रवाह बाधित हो जाता है और यह हमें असहज महसूस करता है, और हम अपनी पूरी दक्षता के साथ कार्य करने में सक्षम नहीं हैं। हमारे रक्त परिसंचरण गैर आदर्श होते हैं और हम विभिन्न बीमारियों का अनुभव करते हैं। दुर्भाग्य से, यह हर समय होता है\n\n
        रूद्राक्ष मोती, हजारों साल के लिए, एक स्थायी एंकर के रूप में कार्य करने के लिए जाना जाता है, और प्राचीन वैदिक ग्रंथों में प्रभावों का वर्णन किया गया है। रूद्राक्ष बीड की विद्युत संपत्ति को मोटे तौर पर वर्गीकृत किया जा सकता है:\n\n

1) प्रतिरोध: शरीर के भागों के बीच संभावित अंतर के कारण पूरे शरीर में जैव-विद्युत संकेत का निरंतर और सूक्ष्म प्रवाह है। रुद्राक्ष मोती विशेष मुखिया या पहलुओं के प्रतिरोध का एक निश्चित फैक्टर है। यह ओम में मापा जाता है जब ये मोती जैव-विद्युत आवेगों के प्रवाह को रोकते हैं, तो प्रतिरोध के कारक के आधार पर वर्तमान प्रवाह का एक विशिष्ट एम्पीयर उत्पन्न होता है। यह दिल की धड़कन के साथ मिलकर काम करता है, इसे व्यवस्थित करता है और मस्तिष्क को विशिष्ट आवेगों को भेजता है। ये आवेग कुछ सकारात्मक मस्तिष्क रसायनों को प्रोत्साहित करते हैं। हमें बेहतर, अधिक आत्मविश्वास, समझदार और अधिक ऊर्जावान महसूस करना यह देखा गया है कि रुद्राक्ष मढ़े के विशिष्ट मुखो या मुखिया विशिष्ट संकेतों को भेजते हैं, एक विशेष मस्तिष्क के रासायनिक पर अभिनय करते हैं और इस प्रकार व्यक्तित्व में विशिष्ट सकारात्मक परिवर्तनों को प्रभावित करते हैं। यह अच्छी तरह से साबित हुआ है कि हमारे दिमाग की स्थिति और इसके कामकाज और केन्द्रीय तंत्रिका तंत्र की और हमारे व्यक्तित्व मस्तिष्क द्वारा लगभग पूरी तरह से शासित होते हैं, ।\n\n

2) क्षमता या निपुण गुण: - रुद्राक्ष को ढांकता हुआ, अर्थात् विद्युत ऊर्जा का एक भंडारण के रूप में कार्य करता है। रुद्राक्ष की यह संपत्ति स्थिर और जैव-विद्युत प्रवाह को लंगर करने में सक्षम बनाती है। मूल्यों को फराद की इकाइयों में मापा जाता है यह संपत्ति अतिरक्रियता को नियंत्रित करने, दिल की धड़कन, दिल की धड़कन आदि को नियंत्रित करने में बहुत सहायक होती है। तनाव के कारण, जब शारीरिक गतिविधि में वृद्धि होती है, हृदय तेज हो जाता है और हार्मोन की समग्र गतिविधि और तंत्रिका तंत्र बढ़ जाती है। इससे ऊर्जा के स्तर में वृद्धि या संभावित अंतर में वृद्धि हो सकती है। इसके परिणामस्वरूप, जैव विद्युत की बढ़ोतरी बढ़ जाती है। रूद्राक्ष मोती, ढांकता हुआ के रूप में कार्य करना, इस अतिरिक्त जैव-विद्युत ऊर्जा को संचयित करते हैं, जिससे सामान्य गतिविधि को समग्र गतिविधि को व्यवस्थित किया जा सकता है।\n\n
    3) इंजेक्शन: - रूद्राक्ष मोती में स्थायी चुंबकीय गुण हैं। यह पाया जाता है कि यह प्रेरक कंपनों को भेजता है। इसकी आवृत्तियों को हेनरी (वोल्ट सेकंड / एम्पीयर) की इकाइयों में मापा जाता है।\n\n
    </string>
    <string name="magnetic_text">
        रूद्राक्ष गतिशील ध्रुवीकरण की सबसे महत्वपूर्ण संपत्ति के साथ पैरा-चुंबकीय और डायमाग्नेटिक दोनों हैं। हम सब मैग्नेट के लाभकारी उपचार गुणों से अवगत हैं। चुंबकीय हीलिंग देर से बेहद लोकप्रिय हो रही है और जो लोग चिकित्सा के लिए मैग्नेट का प्रयोग कर रहे हैं वे लाभ प्राप्त कर रहे हैं और उन्हें समग्र सुधार और कायाकल्प मिला है। रूद्राक्ष मोती मैग्नेट के अधिकतर गुणों को बरकरार रखते हैं, लेकिन वे एक पहलू में अनोखे हैं - इसमें उनकी ध्रुवीयता या प्रॉपर्टी ऑफ डायनामिक पॉलीरिटी को बदलने की क्षमता है। हीलिंग का बुनियादी तरीका इस तथ्य पर आधारित होता है कि जब धमनियों और नसों के पारित होने के कारण हृदय से रक्त को शरीर के सभी हिस्सों तक ले जाते हैं तो ब्लॉक या विभिन्न कारणों के कारण कम हो, रक्त शरीर के विभिन्न भागों में ऑक्सीजन और ऊर्जा लेता है और इसे व्यर्थ और शरीर में अपशिष्ट पदार्थों से साफ करता है। रक्त परिसंचरण के प्रवाह में कोई भी बाधा बीमारी का कारण बन सकती है\n\n

हम अनुचित रक्त परिसंचरण के कारण दर्द और बेचैनी का अनुभव करते हैं। खून में हर कोशिका के साथ-साथ धमनियों और नसों पर सकारात्मक या नकारात्मक रूप से आरोप लगाया जाता है।\n\n

चुंबक में दो पोल मौजूद हैं, सकारात्मक (+) और नकारात्मक (-)।\n\n

जब मैग्नेट शरीर के विभिन्न हिस्सों में पारित हो जाते हैं, तो मैग्नेट और कोशिकाओं के विपरीत पोल को आकर्षित किया जाता है और मार्ग का विस्तार होता है। सुव्यवस्थित रक्त परिसंचरण की सुविधा के लिए धमनियों और नसों को खोल दिया गया। जब रक्त परिसंचरण को व्यवस्थित किया जाता है, तो अधिकांश बीमारियां अपने आप ठीक हो जाती हैं और हम बेहतर महसूस करते हैं।\n\n

लेकिन मैग्नेट के साथ ध्रुवीकरण निश्चित है। जब मैग्नेट शरीर के किसी विशेष भाग के पास लाए जाते हैं, तो वे उन शिराओं और धमनियों के केवल उन वर्गों को खोलते हैं जहां एक समानताएं मिलती हैं, इसलिए रक्त परिसंचरण की पूर्ण चिकित्सा और व्यवस्थित बनाने के लिए ये सही नहीं हो सकते। हम उपचार का अनुभव करते हैं और बेहतर महसूस करते हैं, लेकिन हम अभी भी रूद्राक्ष मोती की गतिशील ध्रुवीकरण के साथ बहुत आगे जा सकते हैं।\n\n

रूद्राक्ष में अपनी ध्रुवीयता को बदलने की क्षमता है, इसके बदले में इसकी संपत्ति, दीया-चुंबकत्व के आधार पर है।\n\n
व्याकरणिकता को बाहरी चुंबकीय क्षेत्र की उपस्थिति में अस्थायी चुंबकीय संपत्ति प्राप्त करने के लिए किसी भी सामग्री की क्षमता के रूप में कहा जाता है। प्रेरित प्रभार की ध्रुवीकरण प्रभारी को उत्प्रेरित करने वाले बाह्य क्षेत्र के विपरीत है। रक्त परिसंचरण और हृदय की धड़कन शरीर के चारों ओर एक चुंबकीय क्षेत्र को स्वतः प्रेरित करती है और विशेष रूप से हृदय क्षेत्र। प्रेरणित चुंबकीय क्षेत्र की ध्रुवीयता के आधार पर बायोइलेक्ट्रिसिटी स्वचालित रूप से व्याकरणिकता को जन्म देती है। रूद्राक्ष मनका एक प्रवृत्ति प्राप्त करता है जो उत्प्रेरण क्षेत्र के विपरीत है। इसके परिणामस्वरूप, धमनियों और नसों के मार्गों को खोलना मैग्नेट की तुलना में कहीं ज्यादा बेहतर है। यह चिकित्सा और कायाकल्प के लिए बहुत बेहतर है\n\n
    </string>
    <string name="business">व्यापार में सुधार</string>
    <string name="carrier">कैरियर में सुधार</string>
    <string name="child">बाल विकास</string>
    <string name="delay">शादी में विलंब</string>
    <string name="description_eight">8 मुखी रूद्राक्ष का शासक देवता भगवान गणेश है जो \"विघ्न ह्रता\" के रूप में भी जाना जाता है, अर्थात् अवरोधों को दूर करना। इसलिए, इस रूद्राक्ष के पहनने से भगवान गणेश के आशीर्वाद से हर उद्यम में सफलता प्राप्त कर सकते हैं। इस रूद्राक्ष का सबसे महत्वपूर्ण प्रभाव यह है कि यह बाधाओं को दूर करता है ताकि पहनने वाले को आसानी से सफलता प्राप्त कर सकें जिससे एक सुखी जीवन हो। यह रूद्राक्ष भी मन की स्थिरता को बढ़ाता है ताकि पहनने वाला अधिक शांतिपूर्ण और शांत रहने में सक्षम हो। किसी भी व्यक्ति को नाम, प्रसिद्धि और नेतृत्व गुणों को प्राप्त करने की इच्छा है, यह रुद्राक्ष पहनना चाहिए। इससे जन्म के चार्ट में ग्रह रहू की दुर्बल स्थिति में सुधार होगा।</string>
    <string name="description_eleven">ग्यारह मुखी रूद्राक्ष का प्रतिनिधित्व ग्यारहवें रुद्र अर्थात् भगवान हनुमान, जो साहस का साहस, साहस और साहसिक है। इसलिए उसके पहनने वाला सही कर्म, साहस की भावना महसूस करता है और उसे डर नहीं लगता। यदि कोई व्यक्ति किसी अच्छे कारण के लिए कुछ दान करना चाहता था, लेकिन वह नहीं कर सका, तो उसकी इच्छा इस रूद्राक्ष को पहनने के साथ पूर्ण माना जाएगा। यह रुद्राक्ष भी भगवान इंद्र ने आशीर्वाद दिया है और इसलिए पहनने वाला जीवन के सभी फॉर्च्यून और विलासिता के साथ दिया जाता है।</string>
    <string name="description_fifteen">"स्वाभाविक रूप से जुड़ने वाले रूद्राक्षों को गौरी शंकर रूद्राक्ष के नाम से जाना जाता है। यह भगवान शिव और देवी पार्वती के एक संयुक्त रूप का प्रतिनिधित्व करता है यह पति-पत्नी, परिवार और दोस्तों के बीच संबंधों में सुधार के लिए एक बहुत ही शक्तिशाली रुद्राक्ष है, और परिवार में शांति और खुशी लाने के लिए उन्हें सर्वश्रेष्ठ रुद्राक्ष माना जाता है। उन लोगों को रूद्राक्ष पहनना चाहिए जो शादी के लिए एक उपयुक्त मैच ढूंढना चाहते हैं। इस रूद्राक्ष को उन लोगों द्वारा पहनना चाहिए जो बच्चों को चाहते हैं। "</string>
    <string name="description_five">पांच मुखी रुद्राक्ष की सतह पर 5 प्राकृतिक रेखाएं (मुख) हैं। इस रूद्राक्ष का शासक देवता भगवान \"कलग्नी\" है जो भगवान शिव का एक रूप है। यह रूद्राक्ष सबसे अधिक पाया जाता है और वर्तमान जीवन के \"बुरा\" कर्म को नष्ट कर देता है, जिससे पहनने वाला शुद्ध हो जाता है और उसका मन शांतिपूर्ण हो जाता है। यह रुद्राक्ष विभिन्न प्रकार के पापों को हटाता है जो वर्तमान जीवन में किसी व्यक्ति द्वारा किए गए हैं। रुद्राक्ष को प्राचीन ग्रंथों और लिपियों में अत्यधिक माना गया है और इसे \"देव गुरु रूद्राक्ष\" का दर्जा दिया गया है, इस तथ्य की वजह से कि उसका सत्तारूढ़ ग्रह बृहस्पति है जो ईश्वरों का गुरु है। यह रूद्राक्ष भी दुर्घटनाओं से एक व्यक्ति की रक्षा करता है और यह किसी भी प्रकार की साधना या ध्यान में भी बहुत महत्वपूर्ण है। पांच मुखी रूद्राक्ष नाम, सम्मान और मानसिक शांति प्रदान करता है।</string>
    <string name="description_four">एक चार मुखी रूद्राक्ष की सतह पर चार पंक्तियां (मुख) हैं। इस रूद्राक्ष का शासक देवता भगवान ब्रह्मा (हिंदू tridev के देवताओं में से एक) है जो ब्रह्मांड के निर्माता के साथ-साथ ज्ञान और रचनात्मकता का उत्तराधिकारी है इस रूद्राक्ष के एक पहनने से ज्यादा जानकार हो जाता है क्योंकि एकाग्रता और सीखने की उनकी शक्तियां कई गुना बढ़ जाती हैं और साथ ही साथ उनकी स्मृति शक्ति भी बढ़ जाती है और इसलिए वह जो भी ज्ञान प्राप्त करता है उसे बनाए रखने में सक्षम है। यह रूद्राक्ष व्यक्ति के भाषण को भी सकारात्मक रूप से प्रभावित करता है ताकि वह अपने लाभ के लिए इसका उपयोग कर सकें। जो छात्र इस रूद्राक्ष पहनते हैं, उनकी बढ़ती स्मृति शक्ति और एकाग्रता के कारण उनकी पढ़ाई में बेहतर प्रदर्शन करने में सक्षम हैं।</string>
    <string name="description_fourteen">14 मुखी रूद्राक्ष को एक दिव्य रत्न (देव मणि) के रूप में भी जाना जाता है। इस रूद्राक्ष को भगवान शिव की आंखों से सीधे आना माना जाता है, जो स्वयं इस मनका को पहनता है। यह रुद्राक्ष दो भौहें के बीच स्थित अजा चक्र को सक्रिय करता है जिससे पहनने वाला भविष्य को कल्पना करने की क्षमता देता है ताकि वह सही निर्णय लेने में सक्षम हो। यह रूद्राक्ष भगवान शिव की तीसरी आंखों का भी प्रतिनिधित्व करता है और इसलिए पहनने वाला सभी प्रकार की नकारात्मकता, नकारात्मक ऊर्जा और दुश्मनों से सुरक्षित है। इस रूद्राक्ष के पहनने वाला भगवान शिव का पसंदीदा बन जाता है और वह दोनों शिव और शक्ति द्वारा आशीषित होगा। न केवल उसका वर्तमान बेहतर होता है, लेकिन उसका भविष्य भी उज्ज्वल हो जाता है। यह रुद्राक्ष अपने परिणामों को बहुत जल्दी देना शुरू कर देता है और इसलिए देव मणि के रूप में जाना जाता है।</string>
    <string name="description_nine">9 मुखी रूद्राक्ष का शासक देवता देवी महा दुर्गा है और यह माना जाता है कि देवी दुर्गा (शैलपुत्री, ब्रह्मचर्णी, चंद्रनाथ, कोशामांडा, स्कंदमाता, कट्यायनी, कालरात्री, महा गौरी और सिद्धि दात्री) के सभी 9 अवतार इस रूद्राक्ष में रहते हैं और इसलिए , इस रूद्राक्ष के पहनने वालों को उन सभी ने आशीर्वाद दिया है। यह रुद्राक्ष भगवान काल भैरव और यमराज का आशीर्वाद है, जो मृत्यु का स्वामी है और इसलिए उसके पहनने वाला मौत का डर नहीं है। यह रूद्राक्ष एक व्यक्ति को निडर बनाने के लिए है और वह ऊर्जा, शक्ति, गतिशीलता और निडरता से आशीषित है जो एक बेहतर आत्मविश्वास की ओर बढ़ता है जिससे उन्हें सफलता, नाम और प्रसिद्धि प्राप्त करने में मदद मिलती है। इस रूद्राक्ष के पहनने वाले को आशीष मिलती है जो नवरात्रों के 9 दिनों के लिए उपवास के द्वारा प्राप्त होती हैं। ऐसा कहा जाता है कि यह रूद्राक्ष भी सभी 9 ग्रहों के दोषपूर्ण प्रभाव से एक व्यक्ति को बचाता है।</string>
    <string name="description_one">इस प्रकार के रुद्राक्ष भगवान शिव खुद का प्रतीक है आम तौर पर यह काजू या आधा चाँद के आकार में आता है। यह उन सभी के लिए सर्वोच्च रूद्राक्ष है जो सभी संसारिक आशीर्वादों का आनंद लेना चाहते हैं और साथ ही सर्वोच्च शक्ति के प्रति समर्पित हैं। इस रूद्राक्ष को पहनने वाला व्यक्ति निर्भय होता है और कोई भी नकारात्मक शक्ति या शत्रुता उसे प्रभावित नहीं कर सकता है। एकाग्रता की शक्ति बढ़ जाती है, उसके सारे पापों को नष्ट कर दिया जाता है और संतोष और सुख की भावना आध्यात्मिकता के साथ होती है इस रुद्राक्ष के पहनने से सांसारिक मामलों से अलग महसूस होता है और सर्वोच्च शक्ति के प्रति उनका झुकाव शुरू होता है। यह एकमात्र रूद्राक्ष है जो स्वास्थ्य, धन और खुशी को सही मायने में प्रदान करता है क्योंकि यह पहनने वाले के आध्यात्मिक विकास को भी बढ़ाता है।</string>
    <string name="description_seven">सात मुखी रूद्राक्ष की सतह पर सात रेखाएं (मुख) हैं सात मुखी रूद्राक्ष का शासक देवता देवी महा लक्ष्मी (धन की देवी) है और सत्तारूढ़ ग्रह शनि है। इसलिए, इस रुद्राक्ष के पहनने वाले देवी महा लक्ष्मी के आशीर्वादों से धन और समृद्धि प्राप्त करते हैं। इस रूद्राक्ष के पहनने से शनि के खराब प्रभाव से राहत मिलेगी। यह रुद्राक्ष 7 ऋषियों (सप्तर्षि) से संबंधित है और उनके आशीर्वाद से पहनने वाले को अच्छे स्वास्थ्य और धन प्राप्त होगा। यह रुद्राक्ष भी व्यवसाय में सफलता पाने और मुनाफे में वृद्धि के लिए बहुत अच्छा है अगर इसका उपयोग 8 मुखी रूद्राक्ष के साथ किया जाता है। यह रूद्राक्ष को अवरुद्ध धन पुन: प्राप्त करने में और साथ ही संपत्ति को आकर्षित करने में मदद करने के लिए कहा जाता है और इसलिए यह व्यवसायियों के लिए और साथ ही उन लोगों के लिए भी बेहद अच्छा है जो नौकरी में हैं और सफलता, खुशी, पदोन्नति और धन चाहते हैं। प्राचीन वैदिक ग्रंथों के अनुसार, सात दिव्य सांप हैं जो इस रूद्राक्ष के सात मुखों में रहते हैं और इसलिए इस रूद्राक्ष को पहनने वाला व्यक्ति किसी प्रकार के विषाक्तता से सुरक्षित है। चूंकि यह रूद्राक्ष कई शक्तिशाली देवताओं और देवी-देवताओं से आशीषित है, पहनने वाला देवी महा लक्ष्मी, सप्तऋषि, सात दिव्य सांप, सात दिव्य मां और शनि के आशीर्वाद से अच्छा नाम एवं प्रसिद्धि, प्रगति और धन और अच्छी किस्मत प्राप्त करने में सक्षम है। \"</string>
    <string name="description_six">छह मुखी रूद्राक्ष की छह रेखाएं (मुख) हैं, जो सतह पर हैं। इस रूद्राक्ष का शासक देवता भगवान कार्तिकेय है Iजो भगवान शिव का दूसरा पुत्र है और दिव्य सेना का भी प्रमुख है। अतः इस रुद्राक्ष के पहनने वाला भगवान कार्तिकेय के आशीर्वाद से साहस और ज्ञान प्राप्त होता है। यह रुद्राक्ष भी इच्छा शक्ति और अभिव्यक्ति की शक्ति को बढ़ाता है और इसलिए, भाषण देने वाले नेताओं और अभिनेताओं को यह रूद्राक्ष पहनकर लाभ प्राप्त कर सकते हैं। यह कहा जाता है कि इस रूद्राक्ष के पहनने वाले देवी पार्वती, देवी महा लक्ष्मी और देवी सरस्वती द्वारा धन्य हैं, क्योंकि उन सभी ने भगवान कार्तिकेया को आशीर्वाद दिया है जो इस रुद्राक्ष का शासक है। इसलिए, इस रूद्राक्ष के पहनने वाला स्वास्थ्य, धन और सुख और साथ ही जीवन के सभी विलासिताएं प्राप्त होंगे, क्योंकि इस रूद्राक्ष का शासक ग्रह शुक्र है।</string>
    <string name="description_ten">10 मुखी रूद्राक्ष भगवान विष्णु का प्रतिनिधित्व करते हैं जो पूरे ब्रह्मांड के संरक्षक हैं। यह रुद्राक्ष कठिन समय पर काबू पाने में मदद करता है और यह सुनिश्चित करता है कि पहनने वाला और उसके परिवार को भगवान विष्णु के आशीर्वाद से संरक्षित किया जाता है। यह दस दिशाओं का आशीर्वाद भी देता है क्योंकि यह सभी दस दिशाओं के देवताओं का प्रतिनिधित्व करता है। इस रूद्राक्ष को पहनकर दस मानव अंगों द्वारा किए गए सभी पापों को नष्ट कर दिया जाता है। यह रुद्राक्ष भी यमराज से आशीषित है जो मृत्यु का शासक है और इसलिए पहनने वाला असामान्य मृत्यु से बचाया जाता है। यह दस महा विद्या (10 अवतार) द्वारा आशीषित है। यह रुद्राक्ष भी किसी भी प्रकार के काले जादू, नजरों आदि से व्यक्ति की सुरक्षा करता है क्योंकि यह सभी प्रकार के बुरे लोगों को नियंत्रित करता है और समाप्त करता है। यह रूद्राक्ष सभी 9 ग्रहों को शांत करता है और यह किसी भी जगह के वास्तु दोष को दूर करने के लिए भी एक बहुत अच्छा उपकरण है। इसलिए, इस रूद्राक्ष के पहनने वाला कई देवताओं से आशीष है और वह सभी 9 ग्रहों, काले जादू और ईविल नेत्र के नकारात्मक प्रभावों से भी संरक्षित है।</string>
    <string name="description_thirteen">13 मुखी रूद्राक्ष \"भगवान कामेश्वर और भगवान इंद्र\" का प्रतिनिधित्व करते हैं यह एक बहुत ही दुर्लभ मनका है और यह बहुत ही धन और उसके पहनने वाले के लिए प्राधिकरण की स्थिति देता है। जो व्यक्ति पहनता है वह उन सभी लोगों द्वारा पसंद किया जाता है जो भगवान इंद्र के आशीर्वाद से उनके साथ बातचीत करते हैं। इसलिए, एक व्यक्ति अपने जीवन में सफलता की महान ऊंचाइयों को इस रूद्राक्ष को पहन कर हासिल कर सकता है। व्यक्ति जीवन के सभी विलासिता का आनंद ले सकता है और वह एक खुश और संतोषजनक जीवन का नेतृत्व करने में सक्षम है। चूंकि भगवान इंद्र सभी अन्य देवताओं का राजा है, इस रूद्राक्ष के पहनने वाले अन्य सभी देवताओं के आशीर्वाद भी मिलते हैं। ज्ञान, शुभ वार्तालाप और बहस शक्ति पाने के इच्छुक व्यक्ति को रूद्राक्ष का इस्तेमाल करना चाहिए।</string>
    <string name="description_three">एक तीन मुखी रूद्राक्ष की सतह पर तीन प्राकृतिक रेखाएं हैं इस रुद्राक्ष का शासक देवता भगवान अग्नि (अग्नि) है। यह रुद्राक्ष अपने पिछले जीवन में किसी व्यक्ति द्वारा किए गए सभी पापों को नष्ट कर देता है और उसे एक आध्यात्मिक स्तर पर शुद्ध बनाता है जैसे अग्नि ऐसे सभी लोगों के साथ करता है जो इसके संपर्क में आते हैं। इस रूद्राक्ष को भी अनर्जक विचारों के साथ-साथ अज्ञात के भय से छुटकारा पाने के लिए पहनना चाहिए। यह उन लोगों के लिए उपयोगी है जो स्वयं घृणा या मानसिक तनाव का अनुभव करते हैं और यह आलस्य से मुक्त होने के कारण एक व्यक्ति को ऊर्जावान बनाता है।</string>
    <string name="description_twelve">12 मुखी रूद्राक्ष पर सूर्य (भगवान सूर्य) का शासन होता है जो पहनने वाले के चारों ओर शक्तिशाली आभा बनाता है यदि ग्रह सूर्य जन्म कुंडली में खराब स्थिति में है, तो इसके नकारात्मक प्रभाव भी इस बारह मुखी रूद्राक्ष द्वारा शांत हो जाते हैं। यह रुद्राक्ष किसी व्यक्ति की प्रशासनिक क्षमता में सुधार करता है और इसलिए प्रशासक, व्यवसायी और राजनेताओं के लिए यह बहुत अच्छा है कि नाम, प्रसिद्धि, धन और शक्ति के लिए इस रूद्राक्ष पहनना चाहिए। यह रूद्राक्ष सूर्य की चमक, चमक और भगवान सूर्य की शक्ति को संचालित करने के लिए है और इसलिए, पहनने वाला इन सभी गुणों से आशीषित है .. पहनने वाला रोगों, चिंता, सशस्त्र लोगों और जंगली जानवरों के डर से भी संरक्षण प्राप्त करता है।</string>
    <string name="description_two">दो मुखी रूद्राक्ष भगवान शिव और देवी पार्वती के संयुक्त रूप का प्रतीक है। रूद्राक्ष के रूप में यह उसके पहनने के लिए एकता लाता है। यह रूद्राक्ष दो व्यक्तियों (पति-पत्नी, पिता-पुत्र और मित्र आदि) के बीच संबंधों को सुव्यवस्थित करने में मदद करता है जिससे इससे खुश और स्थायी संबंध बनते हैं। 2 मुखी रुद्राक्ष एक व्यक्ति को एक गाय वध के पाप से मुक्त कर देता है। यह खुश परिवार का आशीर्वाद देता है, सभी लोगों के साथ बेहतर रिश्ते के साथ ही पहनने वालों के लिए उचित दोस्त प्रदान करता है।</string>
    <string name="earth">पृथ्वी</string>
    <string name="eight_mukhi">8 मुखी</string>
    <string name="eleven_mukhi">11 मुखी</string>
    <string name="fifteen_mukhi">गौरी शंकर</string>
    <string name="five_mukhi">5 मुखी</string>
    <string name="four_mukhi">4 मुखी</string>
    <string name="fourteen_mukhi">14 मुखी</string>
    <string name="recommended_rudra">आपके लिए रुद्राक्ष :</string>
    <string name="ganesh">गणेश मुखी</string>
    <string name="jupiter">बृहस्पति</string>
    <string name="kawach">"भय निवारण कवच "</string>
    <string name="two_mukhi">2 मुखी</string>
    <string name="twelve_mukhi">12 मुखी</string>
    <string name="rahu">राहू</string>
    <string name="ketu">Ketu</string>
    <string name="lord_shiva">Lord Shiva</string>
    <string name="shiva_parvati">Shiva and Parvati</string>
    <string name="agnidev">Agnidev</string>
    <string name="brahma">Lord Brahma</string>
    <string name="kalagni">Kalagni</string>
    <string name="kartikey">Kartikey</string>
    <string name="laxmi">Goddess Lakshmi</string>
    <string name="ganesha">Lord Ganesha</string>
    <string name="durga">Goddess Durga</string>
    <string name="vishnu">Lord Vishnu</string>
    <string name="hanuman">Lord Hanuman</string>
    <string name="suryadev">Surya Dev</string>
    <string name="kamdev_indra">Kamdev and Indra</string>
    <string name="dev_mani">Dev Mani</string>
    <string name="marriage">विवाहिक संबंध</string>
    <string name="mars">मंगल ग्रह</string>
    <string name="mercury">बुद्ध ग्रह</string>
    <string name="moon">चंद्रमा</string>
    <string name="nine_mukhi">9 मुखी</string>
    <string name="one_mukhi">1 मुखी</string>
    <string name="raksha">रक्षा कवच</string>
    <string name="ruling_planet">गृह :</string>
    <string name="saturn">शनि ग्रह</string>
    <string name="seven_mukhi">7 मुखी</string>
    <string name="six_mukhi">6 मुखी</string>
    <string name="study">पढ़ाई सहायक</string>
    <string name="sun">सूर्य</string>
    <string name="ten_mukhi">10 मुखी</string>
    <string name="thirteen_mukhi">13 मुखी</string>
    <string name="three_mukhi">3 मुखी</string>
    <string name="tips_heading">अच्छी गुणवत्ता के एक वास्तविक रुद्राक्ष मनका एक बहुत लंबे जीवन है और यह पीढ़ी से पीढ़ियों तक पारित किया जा सकता है, अगर ठीक से बनाए रखा है I यह एक प्राकृतिक मनका है और इसलिए अगर उचित देखभाल और रखरखाव नहीं किया जाता है, तो यह क्षतिग्रस्त हो सकता है / टूट सकता है I  रूद्राक्ष मनका शारीरिक रूप से क्षतिग्रस्त हो सकता है अगर कोई व्यक्ति इसे पहनने पर सामान्य सावधानी नहीं ले रहा है। यहां हमारे पास कुछ सुझाव दिए गए हैं ताकि आपके रुद्राक्ष मोती एक लंबे समय तक रहें और आप अपने आशीर्वादों को निरंतर निरंतर आशीर्वाद दें I</string>
    <string name="tips_text">\n\n1. आपके द्वारा प्राप्त रूद्राक्ष माला / माला / कंगन पहले से ही प्राचीन हिंदू अनुष्ठानों के अनुसार सक्रिय हैं। एक प्राण प्रितष्ठ पूजा आपको भेजी जाने से पहले की जाती है, और इसलिए आपको किसी भी तरह का अनुष्ठान करने की ज़रूरत नहीं है। आपके द्वारा प्राप्त होने के बाद आप किसी भी धार्मिक स्थान पर रूद्राक्ष मोती रख सकते हैं। आप बीजे मंत्र "ओम नमः शिवा" को 11 बार या रूद्राक्ष का निश्चित बीज मंत्र पढ़कर स्नान के बाद किसी भी सोमवार से इसे पहनना शुरू कर सकते हैं।
 इसके बाद आप नियमित आधार पर रूद्राक्ष पहनना जारी रख सकते हैं।

\n\n2. हम आपको सुझाव देते हैं कि जब आप पहना शुरू कर लें, किसी को न दिखाएं या रूद्राक्ष को किसी को छूने दें, क्योंकि इससे रुद्राक्ष का सकारात्मक प्रभाव / लाभ कम हो जाता है संभावना है कि दूसरे व्यक्ति की नकारात्मक आभा / नकारात्मक भावनाएं रूद्राक्ष की ओर हो सकती हैं। या रुद्राक्ष को छूने के दौरान उसके हाथ साफ नहीं हो सकते।

\n\n3. रात में सोने से पहले रुद्राक्ष मोती खोलने और स्नान करने के बाद अगली सुबह में उन्हें फिर से पहनने की सलाह दी जाती है।

\n\n4. यह सख्ती से निषिद्ध है, और यह सलाह दी जाती है कि सेक्स के दौरान रूद्राक्ष नहीं पहनें।

\n\n5. अंत्येष्टि या श्मशान आधार पर जाने के दौरान रुद्राक्षों को नहीं पहना जाना चाहिए। हालांकि, यदि आप अंतिम संस्कार में भाग लेने के दौरान उन्हें हटाने के लिए भूल जाते हैं तो आपको पवित्र गंगा जला के साथ रुद्राक्ष को साफ करना चाहिए और उसके बाद "ओम नमः शिवै" का जप करते हुए एक बार फिर इसे पहनना चाहिए।
\n\n6. रुद्राक्ष मनका 1-2 महीने की अवधि के बाद समय-समय पर साफ हो सकता है या जब आपको लगता है कि उन्हें साफ करने की आवश्यकता है। इसके लिए, मोतियों को ल्यूक गर्म पानी में लगभग एक घंटे के लिए डूबा जाना चाहिए जिसके बाद उन्हें स्वच्छ पानी की एक धारा के तहत बहुत नरम फाइबर ब्रश से साफ किया जा सकता है। किसी को भी मजबूत डिटर्जेंट या बहुत गर्म / उबलते पानी का उपयोग नहीं करना चाहिए। इसके बाद, सूखने के लिए मनका को नरम कपड़े या टिशू पेपर पर रखा जाना चाहिए। जब मनका सूख जाता है तो आप नरम ब्रश की मदद से उस पर बादाम तेल / जैतून का तेल की छोटी मात्रा स्प्रे कर सकते हैं।
\n\n7. रुद्राक्ष को स्नान के दौरान पहना नहीं जाना चाहिए क्योंकि पानी और साबुन के संपर्क में मनका क्षतिग्रस्त हो सकता है।

\n\n8. महिलाओं को मासिक धर्म के दौरान 7-8 दिनों के लिए रूद्राक्ष का उपयोग करने से बचना चाहिए।

\n\n9. रूद्राक्षों को पहनने के बाद गैर-शाकाहारी, शराब या धूम्रपान जैसी किसी भी प्रकार की आहार की आदत घट जाती है।

\n\n10. एक बार पहने जाने के बाद रुद्राक्ष को एक व्यक्ति से दूसरे व्यक्ति को साझा नहीं किया जाना चाहिए। लेकिन यह अगली पीढ़ी को पारित किया जा सकता है।

\n\n11. यदि पहने हुए धागा टूट जाता है, तो आप एक नया धागा बदल सकते हैं और एक बार फिर रूद्राक्ष पहनना शुरू कर सकते हैं।

\n\n12. कोई भी सेक्स, जाति या पंथ के किसी भी भेदभाव के बिना रूद्राक्ष पहन सकता है।

\n\n13. एक व्यक्ति को एक ही मुखी या किसी भी प्रकार की एक माला में रूद्राक्ष मोती के किसी भी संख्या पहन सकते हैं।

\n\n14. सकारात्मक ऊर्जा प्राप्त करने के लिए रूद्राक्षों को घर, कार्यालय, कारखाना, कार्य स्थान या पूजा कक्ष में रखा जा सकता है। हालांकि, उन्हें एक साफ जगह में ठीक से रखने के लिए ध्यान रखा जाना चाहिए।

\n\n15. रूद्राक्ष लाल, पीले या सफेद रंग के धागे में पहना जाता है या इसे सिल्वर, गोल्ड, कॉपर या मिश्रित धातु में पहना जा सकता है।

\n\n16. रुद्राक्षों को गर्दन के चारों ओर पहना जाता है ताकि वे हृदय क्षेत्र को छूते रहें। हालांकि, उन्हें हाथ या कलाई के आसपास भी पहना जा सकता है।

\n\n17. एक बार जब आप रुद्राक्ष पहनना शुरू करते हैं, तो अपने पूरे जीवन में पूर्ण विश्वास और विश्वास के साथ इसे लगातार पहनते हैं। रूद्राक्ष अपने सकारात्मक प्रभाव देने के लिए बाध्य है, लेकिन यह एक व्यक्ति से दूसरे व्यक्ति तक अलग-अलग है।</string>

</resources>
